[
    {
        "question": "মিথ্যা কথা বোলো না",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "lie",
          "3": "say",
          "2": "a",
          "5": "tell",
          "6": "do",
          "7": "speak",
          "8": "you",
          "9": "no",
          "10": "is"
        },
        "answers":[[6,4,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "আমার ঠাকুমা আমাকে গল্প বলে",
        "words": {
          "4": "me",
          "1": "stories",
          "3": "says",
          "2": "grandmother",
          "5": "speaks",
          "6": "my",
          "7": "tells",
          "8": "to",
          "9": "I",
          "10": "tell",
          "11": "say"
        },
        "answers":[[6,2,7,4,1],[6,2,7,1,8,4]]
    },
    {
        "question": "তোমার ঠাকুমা কি তোমাকে গল্প বলে ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "grandmother",
          "3": "stories",
          "2": "to",
          "5": "does",
          "6": "tells",
          "7": "you",
          "8": "tell",
          "9": "your",
          "10": "say"
        },
        "answers":[[5,9,1,8,7,3],[5,9,1,8,3,2,7]]
    },
    {
        "question": "আমি প্রায়ই আমার গ্রামে যাই",
        "words": {
          "4": "sometimes",
          "1": "am",
          "3": "often",
          "2": "me",
          "5": "always",
          "6": "I",
          "7": "my",
          "8": "go",
          "9": "at",
          "10": "village",
          "11": "goes",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[6,3,8,12,7,10],[6,8,12,7,10,3]]
    },
    {
        "question": "তুমি কখনই তোমার বাবা মার বাড়ি যাও না",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "parents’",
          "3": "to",
          "2": "house",
          "5": "do",
          "6": "always",
          "7": "parent's",
          "8": "go",
          "9": "not",
          "10": "your",
          "11": "never"
        },
        "answers":[[4,11,8,3,10,1,2]]
    },
    {
        "question": "সে মাঝে মাঝে চিড়িয়াখানায় আসে",
        "words": {
          "4": "at",
          "1": "come",
          "3": "often",
          "2": "the",
          "5": "comes",
          "6": "to",
          "7": "sometimes",
          "8": "seldom",
          "9": "zoo",
          "10": "he"
        },
        "answers":[[10,7,5,6,2,9],[10,5,6,2,9,7]]
    },
    {
        "question": "তারা খুবই কম বেনারসে আসে",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "often",
          "3": "Banaras",
          "2": "to",
          "5": "seldom",
          "6": "the",
          "7": "come",
          "8": "sometimes",
          "9": "comes"
        },
        "answers":[[4,5,7,2,3],[4,7,2,3,5]]
    },
    {
        "question": "তারা তোমার কাছে আসে না",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "you",
          "3": "are",
          "2": "no",
          "5": "not",
          "6": "come",
          "7": "does",
          "8": "to",
          "9": "they",
          "10": "comes"
        },
        "answers":[[9,4,5,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "তারা কি তোমার কাছে আসে ?",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "you",
          "3": "they",
          "2": "to",
          "5": "do",
          "6": "come",
          "7": "are",
          "8": "comes"
        },
        "answers":[[5,3,6,2,1]]
    },
    {
        "question": "তারা কি তোমার কাছে আসে না ?",
        "words": {
          "4": "does",
          "1": "you",
          "3": "they",
          "2": "comes",
          "5": "are",
          "6": "come",
          "7": "do",
          "8": "to",
          "9": "not"
        },
        "answers":[[7,3,9,6,8,1],[7,9,3,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটি ভাল ফুটবল খেলে না",
        "words": {
          "4": "boy",
          "1": "play",
          "3": "well",
          "2": "do",
          "5": "football",
          "6": "the",
          "7": "not",
          "8": "plays",
          "9": "good",
          "10": "does",
          "11": "is"
        },
        "answers":[[6,4,10,7,1,5,3]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটি কি ভাল ফুটবল খেলে ?",
        "words": {
           "4": "boy",
          "1": "is",
          "3": "well",
          "2": "do",
          "5": "football",
          "6": "the",
          "7": "play",
          "8": "does",
          "9": "good"
        },
        "answers":[[8,6,4,7,5,3]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটি কি ভাল ফুটবল খেলে না ?",
        "words": {
           "4": "boy",
          "1": "plays",
          "3": "well",
          "2": "do",
          "5": "football",
          "6": "the",
          "7": "not",
          "8": "play",
          "9": "good",
          "10": "does"
        },
        "answers":[[10,6,4,7,8,5,3],[10,7,6,4,8,5,3]]
    },
    {
        "question": "সে তাদের পরিবারের জন্য কাজ করে",
        "words": {
          "4": "family",
          "1": "he",
          "3": "their",
          "2": "work",
          "5": "there",
          "6": "does",
          "7": "is",
          "8": "the",
          "9": "do",
          "10": "works",
          "11": "for"
        },
        "answers":[[1,6,2,11,3,4]]
    },
    {
        "question": "সে কি তাদের পরিবারের জন্য কাজ করে ?",
        "words": {
          "4": "family",
          "1": "he",
          "3": "work",
          "2": "there",
          "5": "is",
          "6": "for",
          "7": "the",
          "8": "works",
          "9": "their",
          "10": "does",
          "11": "do"
        },
        "answers":[[10,1,11,3,6,9,4]]
    },
    {
        "question": "সে কি তাদের পরিবারের জন্য কাজ করে না ?",
        "words": {
          "4": "family",
          "1": "he",
          "3": "work",
          "2": "is",
          "5": "there",
          "6": "does",
          "7": "for",
          "8": "works",
          "9": "do",
          "10": "their",
          "11": "not",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[6,11,1,9,3,7,10,4],[6,1,11,9,3,7,10,4]]
    },
    {
        "question": "আমি ইংরিজি শিখতে ভালবাসি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "English",
          "3": "to",
          "2": "loves ",
          "5": "learn",
          "6": "learns",
          "7": "the",
          "8": "love",
          "9": "the",
          "10": "in",
          "11": "loving"
        },
        "answers":[[4,8,3,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমরা ক্রিকেট খেলতে ভালবাসি",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "liking",
          "3": "cricket",
          "2": "like",
          "5": "plays",
          "6": "the",
          "7": "to",
          "8": "likes",
          "9": "play"
        },
        "answers":[[4,2,7,9,3]]
    },
    {
        "question": "তোমার ভাল নম্বর পাবার ইচ্ছে হয়",
        "words": {
          "4": "wants",
          "1": "wishes",
          "3": "well",
          "2": "get",
          "5": "wish",
          "6": "good",
          "7": "to",
          "8": "want",
          "9": "you",
          "10": "marks"
        },
        "answers":[[9,5,7,2,6,10]]
    },
    {
        "question": "সে টাকা করার আশা করে",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "hope",
          "3": "wishes",
          "2": "money",
          "5": "to",
          "6": "do",
          "7": "making",
          "8": "makes",
          "9": "he",
          "10": "make",
          "11": "wanting",
          "12": "hopes"
        },
        "answers":[[9,12,5,10,2]]
    },
    {
        "question": "ঐ বেড়ালটা বলটি ধরার জন্য লাফায়",
        "words": {
          "4": "cat",
          "1": "jump",
          "3": "ball",
          "2": "that",
          "5": "jumps",
          "6": "the",
          "7": "catch",
          "8": "for",
          "9": "the",
          "10": "to",
          "11": "catches"
        },
        "answers":[[2,4,5,10,7,6,3]]
    },
    {
        "question": "তারা লন্ডন যাবার পরিকল্পনা করে",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "go",
          "3": "London",
          "2": "plan",
          "5": "the",
          "6": "to",
          "7": "going",
          "8": "to",
          "9": "plans",
          "10": "goes",
          "11": "at"
        },
        "answers":[[4,2,6,1,8,3],[4,2,8,1,6,3]]
    },
    {
        "question": "আমাকে প্রথমে বসতে দাও",
        "words": {
          "4": "make",
          "1": "let",
          "3": "first",
          "2": "seats",
          "5": "do",
          "6": "I",
          "7": "me",
          "8": "to",
          "9": "sit"
        },
        "answers":[[1,7,9,3]]
    },
    {
        "question": "তাকে হাজার টাকা বরুণকে দিতে দাও",
        "words": {
          "4": "gives",
          "1": "he",
          "3": "rupees",
          "2": "giving",
          "5": "let",
          "6": "to",
          "7": "him",
          "8": "Barun",
          "9": "thousand",
          "10": "give"
        },
        "answers":[[5,7,10,9,3,6,8],[5,7,10,8,9,3]]
    },
    {
        "question": "তাকে (মেয়ে) তার খাবার খেতে দাও",
        "words": {
          "4": "food",
          "1": "she",
          "3": "take",
          "2": "her",
          "5": "takes",
          "6": "of",
          "7": "her",
          "8": "let",
          "9": "taking",
          "10": "eating",
          "11": "eat"
        },
        "answers":[[8,2,3,7,4],[8,7,3,2,4],[8,7,11,2,4],[8,2,11,7,4]]
    },
    {
        "question": "তাদেরকে রাস্তায় হাঁটতে দাও",
        "words": {
          "4": "go",
          "1": "walk",
          "3": "road",
          "2": "they",
          "5": "walked",
          "6": "on",
          "7": "them",
          "8": "the",
          "9": "in",
          "10": "give",
          "11": "let",
          "12": "going"
        },
        "answers":[[11,7,1,6,8,3]]
    },
    {
        "question": "এসো, আমরা টেলিভিশনে  ক্রিকেট দেখি",
        "words": {
          "4": "come",
          "1": "you",
          "3": "TV",
          "2": "coming",
          "5": "let",
          "6": "watch",
          "7": "on",
          "8": "in",
          "9": "cricket",
          "10": "us",
          "11": "the",
          "12": "we",
          "13": "see",
          "14": "watched"
        },
        "answers":[[4,5,10,6,9,7,3]]
    }
]